Поясніть своїми словами, що таке AJAX і чим він корисний при розробці Javascript.

AJAX це Асинхронний JavaScript та XML. Це набір методів веб-розробки, які дозволяють веб-застосункам працювати асинхронно — обробляти будь-які запити до сервера у фоновому режимі, і цим він і корисний що дозволяє асинхронно оброблювати дані не перезавантажуючи сторінку при роботі з сервером, що прискорює роботу браузера!
